屌你個醫生唔識解報告 叫我搵專科問

問得黎我阿媽死左啦 仆街
求巴打可唔可以幫幫手解釋份野講咩

有膽石同好似膽有野增生左
利申： 垃圾護狗

請問嚴唔嚴重

石就好似無乜野 至小個膽未發炎先
反而增生左果part可能要做其他野睇下會唔會有機會惡性
我真心唔肯定架拿 錯左唔好番黎屌我

一粒4mm&一粒6mm粗既增生物 要拎去驗先知良定惡

報告就咁睇：
有膽石
有增生 (而根基維基，呢種增生多數係良性)

不過，報告好死嘅姐，只係一項工具，伯母有冇咩症狀先？有冇痛、出汗

信連登就真係死，拿拿林去私家睇醫生問啦

岩 所以有保驗就去私家搵專科睇

*根據

依個係放射科 你最好搵個腫瘤科/腎科睇 同埋有錢就照埋個ct/mri 睇準d

利伸：垃圾護狗

比錢睇專科啦，叫你睇專科做手術呀
解完比你聽都要搵專科做手術攞左d 膽石同攞d增生細胞化驗啦
解完比你聽會好返咩

Lesions that project from the gallbladder wall into the gallbladder interior are called gallbladder polyps (GPs). In the majority of patients, diagnosis is an incidental finding of a routine abdominal ultrasound or following cholecystectomy for gallstones or biliary colic. Even though most of the gallbladder polyps are benign in nature, malignant polyps are present in some cases, and early detection and appropriate early measure is important for curative treatment and long-term survival. The primary goal in the management of gallbladder polyps is to prevent the development of gallbladder carcinoma.

The term polypoid lesions of the gallbladder represents a wide spectrum of findings. Gallbladder polyps are classified as benign or malignant. Benign GPs are subdivided into: pseudotumors (cholesterol polyps, inflammatory polyps; cholesterolosis and hyperplasia), epithelial tumors (adenomas) and mesenchymatous tumors (fibroma, lipoma, and hemangioma). Malignant GPs are gallbladder carcinomas. The poor prognosis of gallbladder carcinoma patients means it is important to differentiate between benign polyps and malignant or premalignant polyps.[1]

唔好意思 尋晚係心急想知份野講咩
今日會帶阿媽睇專科，佢有時都覺得好痛

有膽石卡係膽管實痛架
最多未手術割左佢/拎返啲石
我婆婆7x歲果陣做過都冇事

祝你媽媽專科果度都無大礙啦

即係有膽石係膽囊,
但係膽囊, 膽管果D冇發炎, 冇腹水
照咁睇咪普通良性野囉, 注意下飲食同跟醫生處方食藥(如有)

照膽囊又做咩會搵腎科呢
加上睇膽管同石果堆野其實超聲波又平又夠sensitive